中國以牙還牙或也驅逐60名美國記者

針對美國政府做出驅逐60名在美中國記者的決定，美國國務卿蓬佩奧在推特上的言論，中國外交部發言人華春瑩3日在推特上立刻反擊，她說，“美國既然宣布遊戲開始，中國必將奉陪到底。”尚且沒有消息確定中國也將對等驅逐美國在華60名記者。至此沒有消息指美國在華記者總人數。

據東森新聞今天報道說，美國“驅逐60名在美中國記者”，華春瑩指中國奉陪到底。

因《華爾街日報》的標題：“中國是真正的亞洲病夫”，引起強烈爭議。日前美國國務院下令，新華社、中國國際電視台（CGTN）、中國日報、中國國際廣播電台和人民日報駐美機構的中國籍僱員，必須從160人減少至100人，減幅約40%。本月6日先向美方通報人員去留，人員限制將在13日生效。美國部會強制遣返中國籍員工，因持有美僱傭的記者簽證，很可能在限制生效前離開美國。

對此，蓬佩奧也在推特發文，他說，我們宣布給中國政府控制的媒體機構設置僱員數量上限。我們敦促中國政府尊重言論自由，我們在雙邊關係中繼續尋求“對等原則。”

據該報道說，美國驅逐中國記者，加上蓬佩奧的言論，華春瑩立刻在個人推特發表堅定立場，她說，“對等？論媒體機構數量，美國在華有29家，中國在美卻只有9家。記者簽證類型，美國記者可以多次入境中國，中國記者只能單次入境美國，去年以來，有21名中國記者赴美簽證被拒簽。美國既然宣布遊戲開始，中國必將奉陪到底。”

該報道引述推特言論指，蓬佩奧與華春瑩隔空交火，美國網友開始熱議，有位美國陸軍少校留言，“我們敦促中國政府尊重言論自由，為了抑制言論自由，特朗普政府已經無所不用其極，快冷靜一下吧。”還有推特網友諷刺蓬佩奧，“你是不是感覺跟塔利班的和平協議很棒，現在想去惹點新的麻煩？”美國媒體也分析，中美媒體戰可能正式開打。

Push

或

對上聽奉陪到底係貿易戰

美國在華記者: < 100
大國在美記者: - 60 之後 > 400

推晒所以中國移民美國走

好呀好呀

正視聽，中國個d係外交使節，唔係記者

美國既然宣布遊戲開始，中國必將奉陪到底

其實美國可唔可以學下支那 明明美國係老大 就俾支那咁撚囂張

仲有果條美國陸軍少校係咪傻撚左 真心希望美國俾佢體驗下香港式言論自由

美國人地做實事，唔係中共咁打咀炮

華春瑩d用詞真係好撚中二病

或者係間碟

好快趕埋大使走，撤僑，之後就開戰
ww3 gogogo

支持Trump 驅逐哂全部啦

亮劍

美國嚟多一口，中國又冇得跟了😹

驅逐留美支那學生

口交部會唔會玩大左？

侵侵要玩到底 唔只玩你記者人數

玩你官二代在美資產 公報出嚟
睇你班小粉紅又準備碎玻璃

準備冷戰

驅逐留學生，移民，外派人員

咁似貿易戰前咁大聲

點解唔忍下呢
形勢比人弱

打咀炮 都好重要
可以俾到信心全部支持美國既人

驅逐習明澤

咩遊戲開始，佢地真係當玩

on9仔 陣間美帝同你玩大去全面審查移民既美藉支那狗 一搵到野就取消國藉 近排仲開左個取消國藉部門 咪睇下邊個死囉

yes

瑩瑩真係好傻好天真

好幼稚

你隻手過界啊！

中國d美國間諜今次仆街了

玩大佢？你玩唔玩得起啊
先唔講美國可以點玩死你
你唔好忘記搞到全世界一鑊粥，呢條數要還架

撚班鄉下佬 仲輕鬆過玩broad game

直接還返個尊貴既中國戶籍畀佢地咪算囉, 送埋佢地去武漢做個勇敢中國人又點話丫

淨係驅逐紅二代都夠

通常有「或」、「考慮」呢D字眼即係代表冇事

就選舉敢唔敢做到咁盡先

大部分民企員工都係間諜黨員

之前睇過支那有3000記者喺美國

又黎奉陪到底

全世界依家都排華
公佈埋中国人工合成病毒證據
睇下邊個死先

嘩屌咩班美國人係咪on9,唔係以為中國有freedom of speech啊嘛，美國點差都好過中國啦。真係未見過鬼唔怕黑

Sir this way

睇下邊個驚d

咪驅囉，不嬲都唔可以正常採訪架啦

係時候清算支共高層係美國既資產

遲早諗住鎖埋國

係度屌有咩用，快的一齊去twitter share早幾日abc台果隻駐澳大使狗既滿嘴謊言

話唔埋維尼帝有私生子 陪育緊做下任皇帝

佢個女只係用嚟走資

點解佢咁柒串仲未俾人取消綠卡沒收支產

俾埋source 啦，而家新聞來源好重要，呢編就似黨媒新聞

遊戲開始？傻仔你憑咩同人玩

一野清走晒所有支那移民 話知你住左幾耐

最好快撚啲做
唔做正仆街

你玩得起咩柒頭支那

如果美國驅趕在美留學生
然後春春/耿耿: 反擊, 驅趕美國在中國的學生

有幾多個 ?

點會玩大左？

中國外交部 = 大內宣
都唔係比你地睇架啦
愚民only

正呀喂，打7美帝啦，睇下點

美帝唔玩嘴炮係因為係人都知佢有能力做佢話會做嘅嘢 咁就唔係玩嘴炮 係真威脅

佢負責出面，份稿都係黨負責寫

或你老母咩
驅唔驅都搞咁多嘢
一句就搞掂啦
垃圾支那佬

所以佢先應該係咁講 睇見支那咁撚囂張真係好嬲

點樣可以帶驅逐美籍支那人個提議俾美國睇

雖遠必誅

係嘅 不過美國平時唔吹先顯得佢真係講嘢嘅時候有幾大鑊 唯有盡力推到佢真係出手

越黎越激小學雞對決

美國 : 我驅逐習明澤
支那 :

笑話 外交部淪落到要喺人地國家既媒體上話 我唔批准你地搞鳩我

慘就慘左 唔出聲得耐到美國人都以為美國係廢國

嘩！中國藉

支那仲唔由美帝度撒僑？隨時有支那肺炎架嘛

美國裏面點解要有中國記者 CCTV fake news no.1

但佢d 外國資產點算

2邊鬥嘴炮，未有真行動

遊戲
人地踢走60隻支那間諜係想收窄範圍
睇下淨低果100個搞緊乜

低能
選舉只有愈做愈凶狠
唔係對家會攻擊佢對華軟弱

亮劍未？

中共喺度轉移焦點

你趕走人地記者
人地趕走你嗰啲真係記者？

我就係要呢啲

好呀, 挑釁升級

應該係以洗黑錢罪 沒收資產 驅逐出境直接送返北京
只要做返十單八單 全球仿效
到時又要準備花生

個女離開咗美國未？

咁就有野睇
最好唔俾帶走資產
只可以人走

佢輸出武漢肺炎好成功
形勢不知幾強

Let's play then

世界大戰

互相玩落去會唔會變斷交

中國敢唔敢

最後跪地求饒，都無用
美國一樣無減到

支共好似已經沒收左華嬸啲美金